{
    "question": "Jelaskan macam-macam ancaman ekonomi!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh macam macam ancaman ekonomi sebagai berikut</p><p></p><p>\u2022daya saing rendah</p><p>\u2022kemiskinan dan pengangguran</p><p>\u2022permasalahan sektor keuangan</p><p>\u2022impor barang secara berlebihan</p><p>\u2022harga komoditi ekspor yang jatuh</p><p>\u2022pengurangan subsidi kepada masyarakat</p><p>\u2022perekonomian digerakan oleh pihak asing</p><p>\u2022embargo dari negara lain terhadap produk dalam negeri</p><p></p><p>jangan lupa di follow ya:)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Proses pengurangan bantuan kepada rakyat berupa subsidi</p><p></p><p>_Perekonomian dari suatu negara dikuasai oleh pihak asing</p><p></p><p>_Impor barang secara berlebihan yang membuat stok barang menjadi lebih</p><p></p><p>_Harga komoditi ekspor pasar dunia yang jatuh</p><p></p><p>_Kebijakan embargo yang terjadi pada negara-negara tujuan ekspor</p><p></p><p>_Meningkatnya angka kemiskinan serta pengangguran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#smoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menjaga-persatuan-dan-kesatuan-bangsa-383",
            "question": "Mengapa kita harus menjaga persatuan dan kesatuan bangsa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena Kita harus menjaga persatuan dan kesatuan\u00a0agar\u00a0kita\u00a0sebagai\u00a0bangsa\u00a0Indonesia tidak terpecah belah dan dengan\u00a0persatuan dan kesatuan,\u00a0kita\u00a0dapat mempersatukan perbedaan yang ada disekitar dengan balutan Bhineka tunggal Ika, dengan\u00a0persatuan dan kesatuan\u00a0juga akan menciptakan rasa nyaman, tentram dan kerukunan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-dari-departemen-luar-negeri-437",
            "question": "Jelaskan fungsi dari Departemen Luar Negeri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri.<br>2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri.<br>3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban. 1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri. 2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri. 3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "doa-agar-kita-di-jauhkan-dari-korona-kristen-989",
            "question": "Doa agar kita di jauhkan dari korona kristen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Allah Yang Mahabaik, terima kasih atas berkat-Mu selama pandemi. Terima kasih atas perlindungan-Mu selama ini, karena itu kami masih bisa beraktivitas walau keadaan tidak baik. Bapa, kami mohon agar dijauhkan dari virus corona. Jauhkanlah penyakit ini dari keluarga dan kami, lindungilah kami senantiasa. Bapa, kami juga mohon agar yang terkena corona diberi kesembuhan juga semangat dalan berjuang untuk sembuh. Terima kasih, Bapa. Kami serahkan doa ini kedalam tangan-Mu. Amin. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu! </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "munculnya-politik-etis-yg-di-keluarakan-oleh-pemerintah-klonial-b-601",
            "question": "Munculnya politik etis yg di keluarakan oleh pemerintah klonial belanda di latar belakang oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bigroud</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nsndbfhrkdkbjsiwhd</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Hi.Brainly</p><p></p><p>                  Jawaban:</p><p>Pemikiran baru tentang Politik Etis berasal dari kaum sosialis-liberalis yang prihatin terhadap kondisi sosial ekonomi kaum pribumi (inlander). Pada 1863 sistem tanam paksa dihapus dan Belanda menerapkan sistem ekonomi liberal sehingga modal-modal swasta masuk nusantara.</p><p></p><p>Politik ekonomi ini secara tidak langsung membuka ruang bagi swasta untuk bersatu di usaha-usaha ekonomi di Hindia Belanda. Perkebunan swasta semakin meluas bahkan mencapai wilayah Sumatera Timur.</p><p></p><p>          SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pada-sila-ke-5-terdapat-lambang-a-b-d-100000-boolean-231",
            "question": "3. Pada sila ke 5 terdapat lambang ..\r\na.\r\nb.\r\nd.\r\n100000\r\nBoolean\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>padi dan kapas</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>padiiiiiiii dannnnn kapassssss</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yg-menerap-kan-semangat-persatuan-dan-kesatuan-adalah-536",
            "question": "Sikap yg menerap kan semangat persatuan dan kesatuan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap yg menerap kan semangat persatuan dan kesatuan adalah <strong>Gotong</strong><strong> </strong><strong>royong</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan. Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Klw Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kalian-lakukan-untuk-memajukan-pembangunan-daerah-sendir-229",
            "question": "Apa yang kalian lakukan untuk memajukan pembangunan daerah sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Dengan melestarikan daerah sendiri untuk memajukan pembangunan</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kurtur-dan-ideologi-apakah-yang-di-bawa-oleh-jepang-ke-indonesia-325",
            "question": "Kurtur dan ideologi apakah yang di bawa oleh Jepang ke Indonesia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kultur dan Ideologi yang dibawa oleh Jepang ke Indonesia disebut Ideologi Hakko Ichiu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ideologi Hakko Ichiu (Delapan Penjuru Dunia Di Bawah Satu Atap) merupakan ideologi yang sangat diyakini oleh bangsa Jepang. Menurut ideologi ini, Jepang ditakdirkan untuk menguasai dunia. Ideologi Hakko Ichiu ditanamkan melalui pendidikan di sekolah-sekolah dan pertama kali dimulai melalui proses sosialisasi di kalangan guru. Para guru inilah yang ditugasi untuk menanamkan dan menyebarkan ideologi ini. Proses pelatihan untuk pemahaman Hakko Ichiu ini dilakukan di setiap kabupaten dan berlangsung sekitar 3 bulan secara bergiliran hingga merata.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-informasi-berikut-wujud-persatuan-dan-kesatuan-dalam-a-249",
            "question": "Perhatikan informasi berikut wujud persatuan dan kesatuan dalam ada disekolah ditunjukkan nomor....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotonya kak biar jelas kalo ngasih pertanyaan!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penghentian-status-kewarganegaraan-sebagai-tindakan-hukum-karena-527",
            "question": "Penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan memperoleh kewarganegaraan dari Negara lain disebut\u2026    a. devrivation\r\nb. renunciation\r\nc. representator\r\nd. depriator\r\ne. termination\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Termination</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Termination adalah penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan telah memiliki kewarganegaraan yang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}